致文宣： 關於國際報章上頭版的技術性建議

小弟從網上渠道看見廣告將會使用 QR code 形式顯示反送中網站連結，因過往數年電子營銷及技術工作經驗，希望提出幾點建議:

我們可以在不同報章使用 affiliate link 統計報章廣告帶來的轉換率，及了解不同國家的瀏覽高峰期等資料， 讓我們在之後的抗爭運動中能夠利用數據使文宣變得更有成效。

技術資訊：紐約時報可使用記有 的 QR Code，同時利用 Google app script web app 做 redirector 記錄所有 get request timestamp，下面是仔細的 redirect 模型:

./nytimes/ -> (GAS web app hook -> place new record to Google sheet -> return redirect js script to client) ->

好處是這個做法無需任何額外費用， 整個程式建立起來無需花太多時間， 而且取得的時間資料會比 Google analytics 精準。如果在最壞情況 GAS 無法同時處理太多請求，域名管理員可以把 ./nytimes/ 直接導向至官網首頁。

另外亦可在網站放入如白宮聯署等能讓外國網民用行動支持的連結 / 內容， 讓他們也能成為這場抗爭運動的行動支持者。

因為用手機所以沒辦法看到官網的源碼， 小弟建議在官網也加入 Google Analytics 作作事後分析用途。

登報當日網站預計會遭受不同程度的攻擊，請技術組小心。

此文旨在拋磚引玉，如果有高手想到更有成效的建議不妨提出，互相討論。

因為不知道如何直接把訊息傳遞至文宣組，請各位兄弟幫手推 post !! 萬分感謝